wortspiel2 bisschen weiter

Code/wortspiel2.v
@@ -48,3 +48,69 @@ Proof.
     reflexivity.
 Defined.
 
+(* aus wortspiel.v ... alles hier sollte dann
+   sowieso irgendwann dorthin wandern.           *)
+
+Inductive word {A : Type} : Type:= 
+| eps : @word A 
+| snoc : @word A -> A -> @word A.
+
+Fixpoint concat {A : Type} (w1 w2 : @word A) : @word A :=
+match w2 with 
+| eps => w1
+| snoc w x => snoc (concat w1 w) x
+end.
+
+(* Ein Wort umdrehen: *)
+Fixpoint word_reverse {A : Type} (w : @word A) : @word A  :=
+match w with
+| eps           => eps
+| snoc w' x  => concat (snoc eps x) (word_reverse w')
+end.
+
+(* Eine Liste in ein Wort umwandeln: *)
+Fixpoint list_to_word {A : Type} (l : list A) : @word A :=
+match l with
+| nil           => eps
+| cons x l'  => snoc (list_to_word l') x
+end.
+
+
+(*Eine Liste in ein Wort umwandeln unter Beachtung der Reihenfolge.*)
+Definition list_to_word'' {A : Type} (l : list A) : @word A := 
+  word_reverse (list_to_word l).
+
+(************* Ende Kopie aus wortspiel.v *)
+
+(* Hier noch eine andere Variante von list_to_word'' 
+   Langsam werden es zuviele Striche... *)
+
+Definition list_to_word''' {A : Type} (l : list A) : @word A := 
+  list_to_word (rev l).
+
+
+Lemma list_to_word_singleappend {A : Type} (a : A) (l : list A) :
+  list_to_word (l ++ (a :: nil)) = concat (snoc eps a) (list_to_word l).
+Proof.
+  induction l.
+  - simpl.
+    reflexivity.
+  - simpl.
+    rewrite IHl.
+    reflexivity.
+Defined.
+
+Lemma list_to_word_Lemma {A : Type} (l : list A) :
+  list_to_word''' l = list_to_word'' l.
+Proof.
+  unfold list_to_word'''.
+  unfold list_to_word''.
+  induction l.
+  - simpl.
+    reflexivity.
+  - simpl.
+    rewrite <- IHl.
+    pose (ltwsa := list_to_word_singleappend a (rev l)).
+    rewrite ltwsa.
+    reflexivity.
+
